Para configurar o ambiente é necessário ter o Ruby instalado.

Basicamente para montar o ambiente, foi criado um diretório e o mesmo foi aberto no visual studio code.

No visual code criei um arquivo Gemfile e configurei os seguintes itens e salvei:

source "http://rubygems.org"

gem "capybara", "3.18.0"
gem "cucumber", "3.1.2"
gem "rspec", "3.8.0"
gem "selenium-webdriver", "3.142.0"

Em seguida abrí o cmder no diretório que criei e executei o comando "bundle install" para instalar essas dependências no projeto.

Executar o comando "cucumber --init" para criar a estrutura padrão do cucumber (features, step_definitions e o env.rb)

No arquivo env.rb é necessário fazer os require das seguintes dependencias:

require "capybara"
require "capybara/cucumber"
require "selenium-webdriver"

Ainda no arquivo Env.rb é feito a configuração do capybara:

Capybara.configure do |config|
  config.default_driver = :selenium_chrome
  config.default_max_wait_time = 10
end

Daí pra frente é basicamente automatizar os cenários.

